{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele ja v√µtan sulle kohad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud pered omavad mind"},{"text":"V√µin kanda rohkem kui √ºhte inimest"},{"text":"Peatun punaste tulede juures"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad"},{"text":"Ô∏è Lendan k√µrgel pilvede kohal"},{"text":"V√µin vedada palju reisijaid"}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Roller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Reisin radadel ja kannan paljusid inimesi korraga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è K√§in erilisel teel"},{"text":"Teen tihti k√µva h√§√§lt"},{"text":"M√µned meist reisivad maa all"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja viin inimesi √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vaja vett, et liikuda"},{"text":"üòÄ Mul on tavaliselt ankur"},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike"}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Roller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita"},{"text":"Mul on tihti kelluke"},{"text":"Lapsed s√µidavad minuga tihti kooli"}],"options":[{"label":"Rula","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur s√µiduk, mis viib palju lapsi kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled"},{"text":"Peatun igas peatuses"},{"text":"Olen tavaliselt kollane."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjemootor","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on sireen ja viin inimesed v√§ga kiiresti haiglasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva h√§√§lt"},{"text":"Aitan inimesi h√§daolukordades"},{"text":"Viin su haiglasse"}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Puksiirveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Lendan v√§ga k√µrgele ja l√§hen kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid reisivad minus"},{"text":"Uurin t√§hti ja planeete"}],"options":[{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true},{"label":"Kopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"K√§in vee all ja saan uurida s√ºgavat merd. Mis ma olen?","hints":[{"text":"üòÄ Mul ei ole vaja h√µljuda peal"},{"text":"Kaladega saan reisida"},{"text":"Vajan tulesid, et n√§ha pimedas s√ºgavuses"}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen mootorratas, mille taga on reisijate jaoks kaetud iste. Inimesed kasutavad mind nagu taksot m√µnes riigis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga levinud Indias ja Kagu-Aasias"},{"text":"Mind kasutatakse tihti odava alternatiivina taksodele"},{"text":"Mul on kolm ratast"}],"options":[{"label":"Tuk-tuk","isCorrect":true},{"label":"Roller","isCorrect":false},{"label":"Neljarattaline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Annan sooja, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja valge ning s√§ran √∂√∂sel. Vahel olen t√§is, vahel mitte. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahuntidele meeldib minu peale ulguda!"},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Vilgutan √∂√∂taevas, kaugel, kaugel. Olen valmistatud kuumast gaasist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Soovi mulle!"},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu pisike t√§pp Maalt."},{"text":"‚Üë P√§ike on √ºks minust!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, millel me elame. Mul on palju vett ja maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin on sinu kodu!"},{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."},{"text":"Ma n√§en kosmosest sinine v√§lja."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. √ñ√∂siti v√µib mind n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"Nad aitavad meremeestel navigeerida."},{"text":"Orion on kuulus."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen punane ja tolmune. Ma olen ka planeet. M√µned inimesed tahavad √ºhel p√§eval minu peal elada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on ka kommibaar!"},{"text":"Rovers uurib mind."},{"text":"Mind kutsutakse punaseks planeediks."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, mille √ºmber on ilusad r√µngad. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen suuruselt teine planeet."},{"text":"V√§ga tuuline!"}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm."},{"text":"Ô∏è Mul on palju kuusid!"},{"text":"Olen nime saanud Rooma jumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, gaasi ja tolmu grupp, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu piimjas j√µgi taevas."},{"text":"Minu nimes on s√µna \"piim\"."},{"text":"Minus on miljardeid t√§hti!"}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kivi, mis lendab l√§bi kosmose. Vahel kukun Maale v√µttestaariks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è J√§tan ereda triibu taevasse."},{"text":"Ô∏è M√µned on suured, m√µned v√§ikesed."},{"text":"Mind nimetatakse vahel \"langevaks t√§heks\"."}],"options":[{"label":"Meteoroid","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}